{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035138",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438257",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 진도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서거차도"
    },
    "text": "珍島郡鳥島面に位置する黄金漁場は面積2,831km2、海岸線の長さ11km、人口は82世帯、162人で構成されている。 鳥島郡内の島である巨次島は東と互いに分かれているが、東にある島を東巨次島、西にある島を西巨次島と呼ぶ。 西巨次島は面積2,831km2、海岸線の長さ11kmで、鳥島郡で一番外側に位置する島だ。 彭木との距離は26km、木浦とは96kmだ。 黄金漁場には82世帯162人の住民が居住している。 しかし1970年代には116世帯679人の住民が暮らし、初等学校の生徒は228人だった。 現在は生徒2人に先生1人が教えているごく小さな規模の分校となっている。 西巨次道は木浦から新海湖に乗れば34番目の終着地で、船に乗れば約7~8時間かかる。 以前は木浦から西巨次島まで旅客船が通っており、終線を待たなければならない不便さがあった。 島に住んでいた人たちは、自分たちの電車を踏まないように努力し、子供たちを陸地の学校に行かせた。 現在は若者たちは車を客船に乗せて珍島彭木港で降りて車に乗って木浦に行く。 しかし、老人たちは依然として梨を好む。 住民たちは旅客船が退屈で不便だと思うが、島に家や農地、墓地があるため離れられずに暮らす場合も多い。 現在も70、80代の老人たちが島を守っている。 西巨次島は過去には大きな浦口があり、漁労作業と船の利便性が便利で人が多く集まったが、現在は閑散とし、東巨次島はカタクチイワシ漁場によって好況を享受している。 最近は日本、中国、台湾のように東南アジア諸国が無人島で領土紛争を行い、海領土の重要性が大きくなった。 これに伴い、韓国も海領土に対する専門家が必要であり、海洋関連国家政策も強化されなければならない。 現在、海洋と関連した教育と実習環境は困難があり、海洋専門家養成に困難がある。 したがって、海と島に対する研究と維持保護のための政策を作り、海洋先進国に進まなければならない。",
    "QA": [
        {
            "question": "黄金漁場は面積はいくつですか？",
            "answer": "面積は2,831km2です。"
        },
        {
            "question": "西巨次島の面積はいくつですか？",
            "answer": "西巨次島の面積は2,831km2です。"
        },
        {
            "question": "彭木との距離は何kmですか？",
            "answer": "彭木との距離は26kmです。"
        },
        {
            "question": "木浦から西巨次島までの船の所要時間は何時間ですか？",
            "answer": "船に乗ると約7~8時間かかります。"
        },
        {
            "question": "西巨次島に住む人々の数は何人ですか？",
            "answer": "82世帯162人が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "西巨次島に住んでいた1970年代の人々の数は何人でしたか？",
            "answer": "1970年代には116世帯679人が住んでいました。"
        },
        {
            "question": "西巨次島までの旅客船の終着地はどこですか？",
            "answer": "西巨次島までの旅客船の終着地は新海湖です。"
        },
        {
            "question": "西巨次島の過去の状況について教えてください。",
            "answer": "過去には大きな浦口があり、漁労作業と船の利便性が便利で人が多く集まっていましたが、現在は閑散としています。"
        },
        {
            "question": "海洋専門家養成に困難がある理由は何ですか？",
            "answer": "海洋と関連した教育と実習環境が困難であり、海洋専門家養成に困難があります。"
        },
        {
            "question": "なぜ海洋と島に対する研究と維持保護のための政策を作る必要があるのですか？",
            "answer": "海洋先進国に進むためには、海洋と島に対する研究と維持保護のための政策を作る必要があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 599,
        "QA": 350
    }
}